有冇人物慾好強 個個月都儲唔到錢？

我先，好撚鐘意買衫買鞋，一見到靚就要買
仲有飾品 袋 化妝品 etc
總之好少有錢淨，反正儲極都買唔到樓，不如洗哂佢enjoy哂佢

有錢係身就肯定周身唔自在

係
所以一定要洗晒佢

我係用買野黎減壓

買勁多野 又唔等洗
又著唔晒

有錢係身總會買晒野甜食

有無咁撚多嘢買

得罪講句，就算買唔到樓
如果你突然有大病點算
如果你有家人過身點算

有冇人性慾好強 日日都戒唔到J？

我先，好撚鐘意睇AV，一見到靚就要J
仲有GV HV YV etc
總之好少有精淨，反正儲極都溝唔到女，不如打哂佢enjoy哂佢

ok

我返而係儲錢儲上癮

成日覺得啲錢唔攞去買野都係唔知洗左去邊 用埋係啲無謂地方 不如買野開心

雖然買唔到樓，但係萬一屋企人有d咩事要用錢都叫有個錢旁身。儲小小啦

認真，點都儲返10萬8萬，再唔係幾萬蚊

搵幾多洗幾多

冇，應洗則洗
上星期black Friday都只係買左件jacket
仲有件想買，但都仲考慮緊有冇必要

個個好似樓豬咁諗就好了

男人老狗買化妝品

女人月月清有乜所謂 有男人養呀嘛 相反如果男人月月清 一早就比人標籤啦

我一出糧就買潮野
今個月開始供OFF WHITE AJ1

樓主人工幾錢

洗完先識後悔 大洗之一

做咩啫你

我無物欲，但用曬黎飲飲食食

我放工會頂唔順行下街買下野
雖然個樣野未必好中意
但少少錢買完會開心d

反而覺得兩者平衝好重要
如果冇購物慾，我會冇動力搵錢，錢都儲唔成

好想可以你地咁豁達 我份人好撚姑寒
有對波鞋 特價想買，又會search 有無折扣code, 得9 折又會等到8折，到8折又諗住自己本身有d 鞋買左又少著，其實可以著爛先，最後等到依家無曬貨

買住褸先

好少買貴過100幾野
次次想買都要諗好耐
諗諗下就無買
扣埋家用儲到6-7成糧
但儲黎唔知做咩又買唔到樓

一對鞋行天下
買親都係特價品300幾

我無乜物慾 淨係想用錢去旅行 成日著黎著去果幾件

性慾強，成日洗樓

一樣
又要買化妝品 護膚品 間中去下美容院已經成2000
再加埋又鐘意買game
同女友出街食飯睇戲又3000
一星期玩一次支那酒店雞 又4500
再加間中d 唱片 又幾百

一個月根本剩唔到幾多
幸好老母唔洗我俾家用

我仲以為得我一個男仔買化妝品

幾耐一獲?

成日果幾件衫唔會比人話毒咩

你男定女啊?
而家係街求其買件tshirt都近百啦, 你買100幾買d咩?

無醜男人 只有懶

我女朋友係

肥仔?

點解要後悔, 買完d野唔開心咩

幾靚

好少

明明都無乜點買野
但個個月都儲唔到錢

皮膚唔好, 要化底妝摭摭, 同埋我本身走美男路線 娘少少冇所謂

都市人生活態度

我都係 完全唔會理月尾點捱
一睇到岩心水就買

有錢拎左去買樓

男
屋企得幾件衫幾條褲著左幾年
睇中左個100頭既phone case
結果最後都係用街邊15蚊最cheap個隻就算

儲唔到錢

買野前會諗下想要定需要 個個月儲起大半份糧

性慾強都會儲唔到錢

每次買野個心態就係買啦 買啦 岩手水就去馬
但係冷靜過後就會心諗 唉 又亂洗錢
屋企又唔係多位同大 已經被屋企人話唔少

我一個月搵20K洗15K

好瘦，但鐘意食野，覺得吸引既幾千一餐都照食

你就好 有20k咁多

樓豬拎晒d錢黎玩sao

如果有玩攝影，車，音響，錶其中一樣，都好難儲到錢

搵20k洗3k點睇

呢個真係乜都唔買先做到

我係瘋狂上網買衫買鞋買飾品果d, 一個月可以買幾十套以上
仲有化妝品果d, 一見有岩用/正野就想買, 加埋染髮 頭髮用品果d etc

興趣咪一個月買一隻三百幾蚊嘅Game
或者再加隻二百幾蚊嘅CD
係咁多

正常人人都有錢身痕

得罪講句，就算溝唔到女
如果你突然冇av睇點算
如果你有條女除晒衫褲俾你屌點算

here

而家每個月都要買玩具等自己開心下
鍾意靚嘢 鍾意儲嘢 咩都儲 黑膠CD又儲 Figure又儲
又玩埋耳機
但最大問題係我仲讀緊書 淨係sem break先搵pt

不過我覺得如果我有ft job 洗錢只會洗得更加勁

我通常拎左要儲低既錢出黎先
戶口剩返個啲就可以盡用

因為唔拎出黎好易洗凸

睇錯做性慾強
個個月洗哂d 錢去叫雞 算唔算物慾強

我
唔會買好貴既野
一千幾百係咁買
儲唔到錢

需要的不多，想要的太多。

雖然無乜錢，但財散真係人安樂啲

對住佢打J
扑野? 不了

放都放ro 放對平版晒命

全post重點：樓主係女人

課金

仲要好多野一靚就會買晒幾隻色
但買左返去都係得個擺字

搵15k 每個月拎8k叫雞

出左部switch之後
係咁買配件同game
就黎申請老破

我以前唔係咁

物慾愈來愈低就有 愈儲愈多

每個月都預一舊錢黎消費 呢個月未用就留去下個月 到見到想要既野既時候就會買

放工放學無嘢做就即刻返屋企，係拍拖先洗錢

我都係, 除左旅行唔慳之外, 平時香港都係正常消費

完全唔鍾意亂洗錢買野
衫褲鞋呢d 著到爛先買

唔明有d 人買埋d唔等洗既野返去做乜

我認為要洗錢洗得無壓力先係王道
即係唔好亂買野買哂d錢
要儲住一筆錢
放假想去下旅行係唔需要去諗呢諗路
咁樣先係好

我覺得d錢用黎旅行先唔抵, 旅行一野就洗哂成夠錢, 而且得幾日 好唔抵, 但衫褲鞋果d點都著到幾年掛
所以我旅行一定用人地錢

我好撚鐘意買股票，一見到價啱就要買
仲有債券 輪 ETF etc
總之好少有錢淨，反正儲極都買唔到第二層樓，不如洗哂佢收吓息算

以前會 宜家做野大壓力寧願儲多d錢有安全感

我係應買則買個種人
但俾朋友話同你岀街好頹 都唔買野

我都係
成日搵啲估值低嘅reits同債券黎收息
個個月唔買就身㾗

反正儲極都買唔到樓

搵40k 一個月
有樓住，唔洗供樓
早幾日Black Friday 見到對NMD
七百幾都仲左諗又諗
都唔知自己做乜左度右度

屌你啦40k

呢d叫洗

儲黎都係去旅行,返正點儲我都係買唔到樓
野就間唔中都買,不過會睇啱心水有用先
唔會亂咁買

睇錯 性慾

衫同鞋真係唔知買咁多做乜，著幾次又買新，根本多到著唔哂

去旅去好過啦

好易著厭, 一件衫買返黎通常著4,5次就厭

我物慾好低。。。

我都係咁 唔買股票唔安樂 買到平時一條褲著幾年

我
細個好窮
無得去旅行又無乜享樂
搞到宜家好大洗，鍾意就買

翻工著suit
個個禮拜都係過七八件shirt衫輪住著
反正都係咁上下款
都無得我著厭

返工一受氣就買野 順番條氣

掉轉 無乜物慾
鞋得兩對 著到爛先換
衫褲都少
我覺得唔關錢事
只係覺得無需要買/花時間諗著乜

咁舊個d點算 你會唔會掉左佢？

我上一份工, 逢星期一至四要著裇衫, 星期五可以著便服
用5件裇衫loop左5年時間

我反而窮慣
有錢又唔會買奢侈品
寧願儲起佢 / 拎嚟學野 / 投資

我搵18k ,加埋ot 但扣返強姦金19k
搭車一程3蚊，第二程公司車...有時屎忽痕收工行路邊屋企，食飯又公司包（雖然難食但主要係無時間出街食）
家用唔洗俾...屋企又煮飯多...又毒撚無人約出街食，同條女又散左
一個月返24 日工即係俾盡都$200 樓下
我都係咁姑鳩寒買咩野都計到盡最平先買

我每個月總會買香水，
經常網上買，會平D同冇人sales煩到我
但自己根本好少出街
屋企已經有幾十支香水了

香水幾錢？

有人鍾意儲波鞋, 有人鍾意換新電話
我鍾意儲股票啫

有D會掉, 有D唔著住過一排有返少少陌生感再著, 總之一定唔會有一套衫係keep住一路都著, 最多著厭雪下再著返再厭再雪下

自己唔厭人地都會睇厭你, 肯定會影響人緣

邊有人會理你著乜shirt衫，最多咪睇件外套

不過佢五年係誇張左D嘅，我偶爾都會買D新換
始終會污糟/唔啱著

衣裝好人緣就好？你肯定你想要呢種人緣？

關乜事
我唔覺人緣會受呢樣野影響喎

係唔知點解買開就係咁買 買到月尾無哂錢

我都係 銀行長期得四位數
又冇投資果d 都唔知第日冇人冇物果陣點算好

同性咪唔會, 比著你望個女同事5年都loop住果幾套衫

污糟就唔覺嘅

同埋其實我每一日返到公司都會著公司件風褸, 基本上入面著左乜都冇乜人知
舊公司個位好凍

做保安?

office, 好多同事都係返到公司就著住公司件風褸

你地買咁多夠位放?
定係會掉哂舊衫??

我都係
我係控制唔到
有幾多洗幾多 全部都係買野
嚴重到去超級市場都可以500蚊埋單

唔知點解好污糟feel sor

坦白講, 我間房成地舊衫好耐冇著, 一諗起要處理就勁煩, 所以擺勁耐冇郁過

物欲唔算大，但買親都好貴
依家有錢就買股投資，放係銀行就身痕
鐘意錢搵錢嘅感覺

如果只係買呢啲濕碎嘢都洗哂嘅話，唔係因為你物慾強，而只係因為你揾得唔夠多

我屬低消費者
買部$1800的手提想分期
底褲著左三年穿哂窿唔捨得掉
對Nike鞋著左五年，穿底先掉

利申 窮撚

上次去旅行撞正sale period一次過買曬
平時番工唔洗著估計未來2年都唔洗買衫

唔知點解每個月都有嘢買......衫/化妝品/唔等使ge嘢
每個月都冇淨

而家買對鞋閒閒地都千千聲啦, 仲有化妝品好果d又係貴到仆街, 衫 我當平均幾百蚊一件, 買30件都近萬啦, 加埋飲食交通電話費生活費etc, 所有野加加埋埋洗得哂份糧好撚正常渣喎, 你咁講只係顯出你唔識

搵60k 月月洗30k~35k 睇番d帳單先知

洗撚理其他人點睇

買野係為左發洩同時滿足自己，唔買我會死

其實完全唔理人地眼光既話你可以做好多野既

啱喎，反正你啲女人最後搵個男既打開腿又搞掂

師兄幾大

一半啫 怕乜

極低物慾
部手機已經用左2年
衫褲鞋襪好少換

物欲強但減價先買 不過都唔算多錢淨

我都成日買嘢屌，買完有時會後悔，想儲多啲同

兩年好耐咩 我宜家部都兩年，我覺得唔耐

我反而成日都唔知點用
無乜慾望
拍拖、興趣又唔駛駛好多
好多野睇睇下都覺得唔需要/挑剔/未係最抵唔想買

我都少換手機, 但唔買新衫真係成身痕

開個銀行戶口，抄低個戶口號碼再碎左張提款卡佢，
一出糧就入五千落去咩都唔好諗，其他剩返嘅你慢慢駛啦。

(好老土嘅方法，不過好work)

我都係 成日想買衫 但買啲衫其實一般

唔駛碎，用渣打咪得囉，佢地啲機咁撚濕鳩

咪係囉 係身邊啲人轉得快
我係手機方面有得長用就長用 但其他方面好大洗

反正儲極都買唔到樓 呢句係藉口黎

大洗就大洗啦 物乜撚野慾

搵10k 用100蚊食飯
搵20k 用200蚊食飯

有得用喺自己身上幸福丫

大洗唔係源自於物慾？

一來物慾強，二來對於你既慾望，其實真係搵得少

好同意，香港地儲錢根本冇用

其實皮膚好化妝品唔洗買咩貴野都得，同埋我基本上都係每樣野得一件(粉底，眼影，胭脂，眼線，唇膏) 用晒先再買。衫又係，基本款就夠，殘左再買新。
我鞋都買成千蚊對，買左兩對著足一年都仲好舒服好靚好新。

我儲唔到錢
有錢都買股票...

我係儲幾個月之後一次過清曬

咁好既你
明明係自制能力低

我以前，五年前左右都係好物慾既人，但當你拍左拖之後就覺得呢個世界唔止你一個人。萬一有咩事起上黎真係好大獲。

所以我用左以下方法去"應洗則洗"

1. 只係留番一張信用卡，要黎網上購物。

2.一張Tap and Go (debit card)

3.CUT 撚埋個八達通自動增值

每個月既早餐/零食/啤酒錢就入一千落Tap and Go, 開埋Apple pay, 用曬就等下個月。

而家開始慳，個背囊係arc'teryx Arro 22 用左十年，係殘少少但同而家個design 一樣都可以照用

衫褲鞋，等Black Friday 一次過掃，A&F 都可以做到Uniqlo 價錢。上星期班友仲係度掃緊9xxHKD 一對既adidas Ultra Boost

鍾意影相，唔使追新款，因為唔係買機送技術。等Sony A7Riii 出先收部A7ii 二手有保都係7K 鬆少少，又平幾千

返工食飯，帶飯，買黎明咖啡又平好多。

善用carousell, 屋企有咩唔要可以拎上去賣，有野想既可以上去搵搵先

電話唔係一出新款就要換，而家一部電話平均壽命兩年以上，我對上都係6s 壞左先換iPhone X, 上台變番無限上網，同月費但iPhone X 又平少少，一舉三得

出糧既錢，找曬數之後就將一舊錢掟落股市，3號仔呢兩三年都係企係15蚊附近，但年年紅股十送一。與其你放銀行你會洗埋咁你不如放落去等佢幫你錢滾錢

諗到再講

留名

有冇人性慾好強 個個月都儲唔到精

衰沖動買左架車
但計過條數仲有錢剩既

錢家確係有道

一年先得6萬
做得d咩

有錢就買股票，但係蝕多過賺

次次出街食飯都後悔

大把男人會修容，唔一定會妝
眉筆眉粉眉鉗foundation遮瑕用完個樣都精神好多，工作需要冇得唔用焗買之後用用下就愈買愈多

食慾好強 鐘意周圍食好嘢 不過無人陪
朋友鐘意買 食就求其譚仔嗰d
諗唔明有咩好買 同一件衫買所有色

相反，唔鍾意洗錢

我覺得洗幾多都唔係問題
唔係充大頭鬼搞到負債就得

我都係 明明件野唔需要
但個內心有種感覺係好想有
有左先會完滿既感覺
搞到成日買野

唔明點解你地會覺得女人大駛唔緊要
搵到男人埋單就ok
我係大駛既女人 但從來只駛自己錢
但成日俾男朋友話
所以我明白男人唔會鍾意大駛既女人
除非佢自己都大駛

我 個個月d錢都唔知fing左去邊

你知唔知咩叫物慾? 就係冇需要既都照買, 我d化妝品同鞋閒閒地以你既倍數計

好鍾意儲錢買優質股票算唔算大物慾

買左好多垃圾股票

唯一物慾就係買股票同睇住存款數字上升，好有安全感

呢種感覺好正 上晒癮

咁好睇你幾錢買返黎嘅
我部g4 7舊水
本身係壞機
我拎去換底板
用到而家

蠢人先咁講
錢搵錢40-50歲退休其實唔難

錢洗左就冇左
拎去炒又好投資又好儲2800都好
有機會贏幾成 有眼光幾倍幾十倍都有機會

人工28-31k
但係都月月清
利申 唔買野但要交租 同埋三餐都係食自己

仆你個街成班撚人2,30k

租間細d既房夠 自己一個住
早餐食下面包 夜晚就煮定第2朝食咪慳好多
家用唔知你洗唔洗俾啦

要比 不過唔多 3k
我又唔想咁慘 基本上我唔會食貴野 ( 九成都係快餐/茶記/一般餐廳）但唔會挨麵包
不過我真係冇咩買過野 啲錢就已經唔見晒

以前我都以為30k 好好洗
而家先發現搵錢難 洗錢好易

我就算得好少興趣都洗左唔少錢
好想改變自己

宜家出去食茶記餐廳
夜晚都50-60蚊

根本佢屋企都有錢
唔洗樓主煩

三餐茶記60*3*30日都係用 5400蚊

其他啲錢去左邊？

面包好失禮咩 墨西哥包個d都唔知幾正
想慳自己煮啦
不過我就一個禮拜先出去食幾次 返工都係帶飯/食35蚊樓下既飯
我搵18k 都儲到一半糧 雖然代價係冇乜娛樂
買枝幾百蚊既酒都要諗好耐

我唔會點限制自己買野
想買又負擔得起就買
但其實都唔會話成日買野
個人比較毒 冇咩洗費 自自然然就儲咗錢

有錢就想去旅行，
有錢就想買波鞋，
有錢就想換手錶，
有錢就想食好嘢，
有錢就想玩鏡頭，
有錢就想叫靚雞。

每個月都冇錢剩

返工咁辛苦 梗係要洗下錢獎勵自己
食下好野 買下野
儲錢又買唔到樓 又會貶值
不如去旅行 見識下

利申 窮撚 身邊啲fd 都係咁
日日打開instagram 都有人去旅行

其實有時都係到諗呢種生活態度真係錯唔曬，

世界太亂人又太而死，
你今日有錢聽日打仗都可能資產變得一文不值，及時行樂都唔知係咪好事

人生匆匆，花開花落，歲月無情，萬般帶不走。倒不如，瀟瀟灑灑行萬里，吃喝玩樂無憂愁。世間生死皆籠牢，既然走不出，又何必再上一層枷鎖束縛自己，累鬥累，一花一草一世界，世間萬物唯我看穿。

9噏當秘笈

每個月儲一半當旅行費用

儲極都買唔到樓？對上金融海嘯到家陣只係9年

當個個人睇死你隻股票，但最尾原來你係笑到最後的感覺好正

利申： 當日脫歐訓身買長和同HSBC

希望快啲金融火山爆發啊
又可以買淘大

睇下到時你仲有冇財力

銀行有幾百萬 可能就算金融風暴都買唔起樓

金融風暴wor都買唔起 ?

銀行有幾百萬？買唔起樓？ 連登仔又吹水

鍾意買野又儲到錢其實唔難
睇你識唔識慳

我搵22k 一個月同樓上d 師兄一樣，用$14-15k 買野，剩低係今個月既洗費

其實今年年頭同自己講過要識儲錢，但徹底失敗左

利伸：屋企中產家庭，有車位有樓

升中四了

返左工洗得仲多

成日拎9晒黎學野/旅行...

你唔明 我都係買唔起樓
同人講60k係好威 但都係公屋仔同屋企人住

搵60k都買唔起樓，吹水唔好吹到咁丫

7號出糧10號就冇錢

會逼自己儲錢 但又儲唔到幾多
飲飲食食拍拖同朋友聚會基本消費一個月都四五千 都未計自己娛樂同家用 成日比個目標自己要儲一半人工 最後一兩千都唔知儲唔儲到

好似我本身唔怕凍,廿度都仲著緊短袖
但見到d褸靚又想買,但買完都唔知一年有冇十日係需要著褸

你要結婚？

同你掉返轉
儲錢儲上隱

每個月既必要支出得車費800,電話費90,保險2千幾,家用5000

早餐食三文治
返工帶飯，就算前一晚屋企冇煮飯我都會夜晚專登煮第二日帶
夜晚返屋企食

冇乜物慾，冇拍拖，得閒睇下小說，打下波咁

其實諗起都幾悶

1個月搵17k左右，一個月都儲到8k左右

打下波都叫悶 你應該冇咩研究點可以打得勁d

淨係下半年已經買左相機 iphone macbook switch ps4 耳機
未計平時d衫褲鞋cd game

冇另一半冇咩動力儲錢係真
平時又冇野做 鳩行下街就會唔覺意買左野

中學個陣會買名牌 成日買衫

依加大學就畢業 已經好少買衫了 買都唔係買貴價衫 有時u記見到99蚊件tee 靚就會買

名牌都仍然會買 但變左手錶
買手錶可以滿足自己買貴野既慾望 而且買完仲係值錢可以賣返出去
今年買左2隻二手錶 花費約9萬多dd 賣返出去應該10萬左右

其次就係食飯 改唔到的 要我餐餐茶記無可能
一係屋企煮 一係出街食 一般2個人都2百蚊到

一放假無野做就想出去洗下錢

一放假即刻出街

我一買就好有罪疚 覺得唔環保...

鐘意買股票算唔算
好想儲晒睇中既股票

這個可以

物欲好強但又同時好鍾意格價
所以等到個價合格or有deal先出手
同埋好在啲喜好未去到好貴

我份人好實際
不過想要既野就一定要買到

一年放縱幾次唔算過分

我係食慾強 一個月份糧拎晒嚟食飯
唔係話食好貴嗰啲嘢，係普通食個譚仔kfc都一舊水一餐

身邊果個
仲讀緊書
個個月都用到銀行好少錢剩
明明出街食飯駛緊我錢

屌 我都月月清

利申月入80k

flash grade 50k 個個月都唔夠洗 已經食平野

男仔唔買野好撚正常
你朋友唔撚正常

反而鐘意食貴野飲evian
咁辛苦做野要對自己個胃好D

你廢囉
一日人工都唔駛仲要度

你人生無意義

flash grade係咩黎?

畢業生

假蓋

玩膠就死撚開啦

evian咁難飲都追住飲
有品味

你識撚飲咩

飲你bonaqua vita watsons啦on9

屌你老母你又飲開咩水?
sparkling根本就睇食緊咩而飲

係Evian依個牌子難飲呀巴打，唔係講sparkling
我買開意大利水藍色樽，認樣無認名

通脹吖嘛

我係
做左3年幾野 都係儲得萬零蚊

我覺得自己買到病態
試過一個月買咗萬幾蚊衫褲鞋
希望今個月儲到錢

係
已經比男朋友成日話

果隻好飲咩?
evian係貪佢夠純味

唔係搵2皮幾又駛咁多

咁買法用得切咩？
地球多謝你

你講得對..我人生真係無咩意義

以為Evian 係咩貴野嚇到我即刻 Google search, 原來係果隻垃圾水

係過度marketing啫，要好飲七仔買到既volvic已經好過Evian.

啲人成日話 有錢要及時行樂 有得洗好洗，對自己好啲 去下旅行買下野滿足自己！難保有一日瓜老襯都未嘆 就摟住啲錢入棺材

以前我覺得呢句好啱！搵幾多fing幾多！買野唔睇價錢，上網見到咩件褸靚 波鞋型就買！月頭有錢，月尾清袋 嗰陣成日覺得自己辛苦 買野獎勵自己唔過份！但其實發覺自己一啲都唔開心！

唔知幾時開始 自己開始唔亂買野！戶口啲錢多左。個心開始定啲踏實啲！原來一個人有啲閒錢傍身會有安全感！當你戶口儲到一萬 ，你就會想儲十萬，有十萬就想有五十萬 ！原來多咗舊錢 你唔會再諗買啲無謂野，你會想點樣善用佢！ 之後學下投資 ，錢滾錢，到時想買乜都得！

利申：90後 戶口近7位數

八十後，一年洗近七位數
我覺得洗錢好開心喎，學華爾街狼人話，我試過好撚窮，我試過有啲錢，你叫我揀一千次，我都係揀有錢。
叫我慳住洗已經無可能，唯有係再搵多啲。

錢就儲到，但精就好難儲
I know that feel

姑寒到咁係女都唔鐘意你
除非你好有錢

屌你理解力廢撚到咁我邊句話佢貴野?

咁根據你句句字既邏輯推論
咁理解都好合情合理wo
只係依加你比人笑 先否認姐

利申 : 飲開幾蚊支 cheap水

曾經無咩物慾
過海返工 出街食飯
都係洗四千一個月

儲下儲下 加埋股票
都有1.5M
但就大洗左好多
個個月都皮幾野卡數
想好似前咁慳

有無人大洗完 返到轉頭